嚴選人工最低+最霉行業

物流業邊個夠彊挑機?

lab

chemical

Environment lab

Design

進出口貿易業
夕陽行業

物流業裡面既倉務業

有能力做到top果班好好搵

細電啊 出黎挑戰我啊

有你呢句 此post已完

同物流業有最大連結就係進出口貿易
不過視乎行業都有好多搵得錢
有d做跟單都2xk up

唔算啦
多左好多五日工
人工都唔太差

m記

咁多m記妹媾算ok啦

好多話五日/五日半都係假架
其實係六日工
peak果陣就七日工
日趕夜趕冇得停手
肯定慘過做運輸

機場地勤
人工又差又要返shift
槽都冇得跳比人揸春袋
物流都好過佢

講漏左，新入層倉務員唔過萬，主管就萬頭

補習老師，星期六日都要番，人工又低

Local firm 會計
十年唔過兩萬都可以

一定係做lab
FG起薪點十年不變
人手流失率大到間垃圾公司要彈job走
但係咁撚樣都唔會加人工

m記17k

但依然有人做

pccw 輕鬆16.5又hea

霉係真既, 但人工唔算低到比狗左
利申弱電撚

細電

師兄又係RD？

冇做R&D 本來入細電係想行呢個方向架

pccw係Telecom？都叫有出路嘅
真正冇前途人工又低嘅係做Product RD嗰啲

咁你而家個方向啱咗

以前做過lab intern，有個同事係三大fg做左大半年，人工唔過萬 又忙到pk，真係搵鬼人做

咁對比起上面講到返六七日都唔過20K既 細電咪叫做好
但係行頭同出路真係得啖笑

我做撚咗七年都係得18K
連一個HD嘅科文都不如

讀完都唔知自己讀既野同份工有咩關係

好多年前已經聽樓主踩物流

咁而家撈咩？

走左入政府 做D完全冇關係既野

唉 所以細電唔霉就真係有鬼 根本冇咩人會比錢請人

正確
我都想轉，試下啲公營
唔得考AO算

咁耐斬仲未有人講物管

我好多同學都去做IA/IO/PI/FO呢類
仲係度浮浮沉沉真係不了

ee

大家樂

考個電a入物管養老一流啦

都唔係好差姐
做緊大公司掃把
計埋b仔雙糧都成300k一年
無讀書算係咁

請緊倉仔都萬三蚊底薪啦

shipping clerk大家點睇？

表弟做緊，成日晒命咁話好好景，又話咩一帶一路

文職admin

文員

做過一個月7仔倉1萬3返六日
重要同智障仔做同事走都走唔切

我公司請啲貨van佬做每日4個鐘15~20k糧
每日返3份已經過50k/月

consultant的civil , structural design engineer

做咩唔轉行
做過兩年已經覺得呢行根本要轉工都有困難

做電子工程真係。。。

財經印刷嘅typeset
準備轉工

PR

300k?! 全年ot到24x7就有！

老豆做廚房，7天工作週長工時 人工未到兩皮

Testing lab 冇得輸

都要受溝先得㗎

邊忽有萬七

做廚都冇2皮

無人講 傳統紙媒

入黎就係想講lab

你肯定係靠能力

IT support 狗都冇？

仲要三四十年經驗

裝修 同看更差唔多人工

地勤

紙本出版

Merchandising

一嚟就大佬

仲要分分鐘揹鑊坐監e.g.港豬澳

細網媒咪又係垃撚圾

HK no IT
呢行冇存在過

飲食

ul

正想講
垃圾之首
人工又低
人生得返工同訓

仲有pr

BMS

telecom
仲要係做hw

Tvb

飲食業 人工雖然高啲，但係同工作量同辛苦程度唔成正比，同埋前景真係

歷奇教練

做lab fg 上到11k 未？

利申：之前聽過有fg 9.5k 都做

香港地唔係做政府工or專業人士真係冇運行

IT 依家好撚好搵，做一年跳槽都20k
有d fg已經20k

唔係大廚/大公司係好低
有fd 10年經驗
而家酒店做緊第6年
酒店餐廳入面第3大都係兩萬多啲

10k都有人做

可否介紹
呢個人工大幅拋離市價

根本成個傳媒行業都係屎

做lab真係最癲, 大學chemistry畢業仲低人工過做看更, 仲要瘋狂OT

我而家先識醒

mtr唔請咩？

但起碼輕鬆啊

D記?

零售sales狗等收皮執笠

其實間間大公司你做到上去既一定舒服
撞著好景既可以出幾皮野b仔

識人做左4年電lab轉左去做buying office
人工由18變24
十三個糧，依然五天工作
忙過響lab

想問你 以你觀測
mt晉升機會大唔大？
掃把係咪著藍色衫個d 之前返pt做過

auditor

保險後勤

之前偏遠會所炒散 個廚玩手機耐過做野 都有廿幾k

咁低咩？之前見過份萬二 五日半

做lab真心on9到極，請高層可以完全未做過lab，但勁高人工

Film

IT狗

做左 7 年
我諗你都差唔多 3 張

傳媒

行家？

cctvb

記者

物流clerk

merchandising真係工時又長又低人工
朋友做緊都覺得佢慘
狗也不屌

獸醫助護
屌打咁多位

採購

酒店

我個讀唔成書既老死 做拖車
15k 有拥 朝9晚9 返12個鐘
一星期返六日 星期日休息
佢仲要住柴灣...
問題返工個到喺上水....
有時候都真係覺得佢辛苦

電影業 沒有之一

醫生除外

以前某葵芳既env lab AXX
Fg 10.5k
利申： 已走

星島記者入職11K
每年加幾舊

1% 加人工

Mira 請 IT Man，我開 30k，佢唔屌我

刷難

刷鞋

呢啲係行業問題

利申：已轉行

係吖屌

可唔可以講下幾錢人工

唔會有工西得過lab架啦

自己上統計處睇下收入分佈係唔係真係咁難

HW??
即係咩

pccw

O香港人工中位數先15k咋喎

升到 16.8k
仲要唔知有冇 exclude 菲傭

一普跟單文職，客戶服務，人工萬頭

大家講到咁慘又唔轉工

物管？

升到16.8啦 有無source

之前睇 post 見到
睇下搵唔搵得返

呢個真
之前有兩個朋友
一個hku語文系入鳩假期做先9k一個月
一個cu中文系做咗幾年上到本細雜誌副編都先得16k
仲要臨出書前一星期要日日通頂公司瞓咁濟

工資中位數升至1.68萬 男多女三成

街市

物流業有能力做到top果班好好搵

返5日？

原來mtr請telecom? 但我唔係落手裝野個隻啵

慘. 北上搵食

萬三

唔撚係呀＿

問左地盤未無工開時仆街 走數拖糧又仆街 又多黑工 完

警察

屌你老母冷氣佬啦
做到今年第六個年頭人工遠遠不及一個初入行既地盤/裝修佬
每日孭住十幾二十kg既垃圾架生袋周圍走
有一次臨收工係柴灣夠撚膽死叫我入元朗 屌你老母
仲要成日搬搬抬抬 膊頭痛腰又痛 晚晚半夜痛到札醒
成日都周身損 返到屋企又要俾老豆老母煩
仲有收工 sorry 夏天你咪撚諗住有工收
每天起碼ot到十點十一點
仲要乜尻野都做 裝燈管 通屎渠 整雪櫃 總知再on9又本身唔撚關我事都要做埋 搞到個人污糟邋遢 成頭哥士的（我咁靚仔真係唔想咁早甩頭髮）成身塵呀 垃圾呀 搭地鐵幾撚想搵窿捐

以上都算
最重要無女呀 係無女呀

利申：其實可能只係我間公司係咁 但我已經厭倦咗呢行 如無意外下個月都轉工

好撚常見
Local firm 有會計牌都是得萬五至萬七

唔考慮轉公司？

咁嘅工你都做
係你問題喎
一早要走啦

土地測量

Local firm 間間都咁上下

咁你想轉做地盤定裝修佬？

細舖售貨員

要講慘真係土木工程都數1數2
邊個話慘得過讀土木工程既同我出黎

個膊頭都廢咗 轉文識算啦

人工?

細鋪應該好hea

同我呀媽一樣咁撚天真，以為人工係幾千幾千咁加

點撚解仲會有人入呢行

犯賤呀
細個唔識諗 份工可以想返就返
後尾老闆幫過我一個大忙 公司又唔夠人所以無走住

我都係咁話, 有沙紙出黎諗住熬下有機會
屌你老母我做文職都唔洗做到成身傷又要等你升

係,但返10個鐘都好多一萬左右,又冇得升d工作經驗又冇用

會計 只係一隻狗

因為個個諗住入big4捱幾年出去都5皮1個月,再做多5年10年就可以升CFO

保險冇客冇單都可以好霉
幾個月冇糧出或者得幾千蚊收入

真正成功得頂層1%人
入行前已經有灑人脈

有幾可一個客都冇

我個fd 做咗五年，月入6萬

lab真係無得輸
唔明點解人工可以咁低，而且獨狂OT, 學歷要求又高，競爭又大

仲要好似升到咁上下位其實個人工都唔高得去邊..

唔好提了，同最低工資差不多

政府ws2(4大） 狗都唔會屌既位

年年大量哂銀時畢業

lab fg 14k喇喎 利申 做緊想走

香港地揾錢三寶:
倫敦金>地產(旺市)>保險>>>>>腳踏實地賺底薪(~$12000)

奧的斯升降機學徒，一星期返6日，扣埋mpf每月得4位數

design 真係好慘過做泥工。
低人工，但高要求。
班客仔俾少少錢多多要求。
又唔知少少野都要改好耐。
催人交貨就自轉，出糧找數就公轉。

正

我成日覺得, 如果份工未來都係搵得咁少
咁不如早D轉行, 甚至學門可以儲錢未來開鋪頭做老闆既工
咁樣落去冇咩意思

邊行做到TOP唔好搵？

因為學店同舞會做宣傳做得好
等D on9 以為 ou lingu treeu 都一定入到 big4 做人上人

吓，我civil degree都諗住報呢個

你去問下d fg，做5-6年野，有無信心搵到22k/month

工程狗

點會冇 個頭起得再差5-6年 轉一次工都起碼22/23k啦
30k就真係要睇下個頭開成點 讀邊科同際遇

咪玩啦 真係個個都咁好搵就唔會流失咁高啦
你估個個咁有家底可以頭一年半載冇糧出齋儲客咩
仲要唔一定有回報

肯定係testing lab...

30歲30k真係唔係咁易....

呃哂d朋友買咪走，點會長做

design真係冇撚得輸

真係睇人，身邊有人fg做文職野都有20k，亦有人3x都係揾17k，心態幾重要

17fg 得14k, 話就話大公司，但唔係太學到野，想轉但又唔知做咩好

上面話30k,你話22k,九唔搭八

佢既意思應該係想講 5-6年後 22k 都無信心搵到

咁你叻仔囉
我身邊d朋友癬概好似下面咁
大家都做左5年野
—>係加人工
>>係轉工

Cu理科：12k—>16k>>19k
Polyu 工科：14k>>17k>>22k
UST 工科：14k—>19k

轉工係會快加人工
不過每個人都

講大話成世無女溝

工科入面關建築事起薪接近20k

hktv員工
每日返10個鐘 一個月得6日假
得11k人工

sxx?

邊間？

佢地都唔係 civil eng

應該係冷門工程 即係logistic aerospace個d
冷門eng確實係慘過純文科

i記 不過唔同部門唔同起薪點

呢個真
成班phd 學歷 都係搵得過2,3皮 仲要ot 無止境

真係好19
利申前幾日上去交sample

其實物流業嘅晉升階梯係點？
同埋想知喺香港物流公司有啲咩做，搵幾多

讀緊埋土supply chain year1

其實咩係merchandising?
其實buyer同merchandising 有咩分別？
係咪一樣咁霉？
Fg入左行做buyer, 但我個department又係叫merchandising

寵物店

有d 人真係有問題， 好蠢， 痴痴地甘。

佢地好似隻牛一樣跟住d似是而非既道理去做，
以為不斷努力補習不斷報考就會成功， 成功考到CPA 生活會變好， 但從來唔會搵問題究竟點解做足十年 local firm 都搵唔過兩皮
呢種人會被人搵笨，成為算死草數佬既踏腳石。

冇辦法呢行係甘，
本港尚未上市而又具規模的公司數目越來越少，對local firm 核數服務的需求已差不多飽和並開始萎縮,
就是要有依類傻仔死做爛做先可以鬥平鬥賤去接生意去做以維持生存

xxs?

冇人講清潔
進升機會低，最低下層工種咁滯
冇福利咁滯，係叫做返工比較hea

不過叫做易入行，唔怕高考個吊船牌做高空清潔員
有萬七-萬八一個月

清潔工唔駛OT，同埋低學歷低技術可以做到
點同lab比

it

XGX?

順豐狗

仲有BX 同 XV 呢?

狗也不屌

lab除左正苦，其他真係無得諗

我做緊白紙學師就550/day,師傅唔知價

Lab聽個名好似好勁咁，原來咁霉
有冇巴打可以講下係做d咩

醫院都ok, 有fd做左兩三年都3皮幾
不過佢考左個試

除左馬會, MTR, 政府, 醫院, 其他LAB 真係諗都唔好諗！

Local cpa 老細收個客都收唔到高audit fee，點俾高人工你呢

再退一步，點解私人公司老細要比高fee做audit?

再退一步，因為local audit冇value added, 純為法例耍求，最後係鬥平

識個CITY CHEM 畢業做LAB 15年都未有30K

跟咩單有2xk ?
床單啊？

乞食

報紙檔 (打工)

有個讀完supply chain degree係果欄做貿易

認真答
早日轉行 回頭是岸

ACO

呢樣真 得呢啲lab先叫有錢途同前途 其他個啲狗都唔屌

Property management 者係保安

遲早就收檔既啦
d FG 醒覺得越黎越快

由做年幾兩年 到半年貨仔都冇

識有個IC UG 畢業的, 做左接近2年, 成日OT, OT 到連讀master 都無時間上課。結果裸辭讀full time master 轉field, 之後轉左做sales, 再之後轉返去銀行做back office ops 類的工作, 當年他走果陣, 老細話加佢5千蚊升佢職, 佢都say No 要走。

寧願做銀行contract 位都唔要做lab 的perm 位

我第一份工前上司係BV 走出黎.......FG 入去9K (10年前)
而家都仲係9.5K 入職CLS

係20年都未有30K.........

BMS狗

測量fg 9k

想轉做QS都仲未搵到工啦，我有啲擔心完成唔到6個月嘅在職培訓

終於有人講喇，啲僱主只想用12、13K每個月（甚至更低）嚟請HDip畢業生，仲希望僱員半工讀大學，但僱員每星期要開6日工⋯

有心轉就得 ，我講緊啲無心轉工做死一世牛工嘅人

近排見到有間Lab請人，要求副學士或以下，得萬一蚊

QS/BS/GP 邊一範？

QA

有

絲打做左幾耐? 打算轉咩工?

人工低又要返shift

巴打咁清楚
唔知 咩都send左cv先算

it狗

紙媒
今日先同 同事呻待遇差
轉個頭先知公司一半人想走